### PYTHON垃圾回收机制
C,C++自己管理维护内存，及其自由单元留下内存泄露，悬空指针等安全隐患。
python里也同java一样采用了垃圾收集机制，不过不一样的是:
python采用的是引用计数机制为主，标记-清除和分代收集两种机制为辅的策略。

#### 引用计数机制：
https://www.jianshu.com/p/1e375fb40506

优点：
1. 简单
2. 实时性。

缺点：
1. 维护引用计数消耗资源
2. 循环引用。
3. 相对较慢。

#### Generational Garbage Collection
使用一种链表来持续追踪活跃的对象，称之为零代链表。
零代链表中每个互相引用的对象根据规则减掉引用数。
启动时机：因为循环引用的原因，并且因为你的程序使用了一些比其他对象存在时间更长的对象，从而被分配对象的计数值与被释放对象的计数值之间的差异在逐渐增长。一旦这个差异累计超过某个阈值，则Python的收集机制就启动了，并且触发上边所说到的零代算法，释放“浮动的垃圾”，并且将剩下的对象移动到一代列表。
为什么要存在一代，二代？  
因为越年轻的对象通常死得越快，而老对象反而可能获得久。
所以零代处理阈值最低，处理频率最高。而一代，二代则递进。

